

 Predseda vlády Robert Fico sa rozhodol, že bude vo veci pôžičky pre Grécko postupovať na summite v Bruseli sám a bez mandátu Národnej rady (NR SR). Je to síce v súlade s jeho predstavou o jeho bohorovnosti, avšak v príkrom rozpore s ústavným zákonom č. 397/2004 Z.z., podľa ktorého o pôžičke pre Grécko môže rozhodnúť výhradne NR SR a uznesenie NR SR je pre predsedu vlády záväzné. Fico však ide do Bruselu bez toho, aby NR SR rokovala, dala mu mandát a prijala rozhodnutie či pôžičku poskytnúť alebo nie. 
 Celkom opomeniem fakt, že za prijatie uvedeného ústavného zákona hlasoval aj vtedajší poslanec Fico. Ten už vo svojej politickej kariére toľko krát poprel samého seba, že by nemalo zmysel sa tým vôbec zaoberať. Problém je v tom, že tento človek je predsedom vlády štátu, ktorého základné zákony porušuje, ba priam sa im vysmieva. 
 Niečo vám poviem, pán premiér. Človek ako vy nemá čo robiť vo funkcii, ktorú zastávate. Predseda vlády je ústavným činiteľom a preto je povinný všetky zákony ctiť a dodržiavať ich. Svojim arogantným konaním nielenže zákony tohto štátu nectíte, ale ich aj porušujete. Čo vás oprávňuje zastávať svoju ústavnú funkciu? Človek ako vy by mal byť okamžite defenestrovaný, najlepšie cez zatvorené okno na Úrade vlády. Nech vás to aspoň trochu bolí, tak ako tento štát bolí, ak jeden z jeho predstaviteľov pošliapava jeho zákony. A nepošliapavate iba zákony, ale robíte si posmech aj z občanov, ktorí sú rovnako ako vy povinní zákony ctiť a dodržiavať. Mali by ste sa konečne dotknúť nohami zeme a uvedomiť si, že ste rovnaký človek ako ja, alebo ktokoľvek, kto číta tieto riadky. Nie ste o nič viac, aby ste si mohli dovoliť tak arogantné správanie, ako predvádzate. Pevne verím, že vaše dni vo funckii predsedu vlády sú zrátané a že sa to dozvieme už 12. júna. 
 Páčil sa vám článok? Hlasujte zaň na  

